Es sei $x_{N} = (a_{N-1}, \dots, a_0)_{Z}$ eine Zweierkomplementzahl, dann ist die korrespondierende Zahl im nächstgrößeren Stellensystem gegeben durch $x_{N+1} = (a_{N}, a_{N-1}, \dots, a_0)_{Z}$. Falls $a_{N-1} = 0$ ist, ist die Zahl $x_{N}$ nichtnegativ und wir füllen mit $0$--en auf. Andererseits nutzen wir aus, dass gilt
$$
	-2^{N} + 2^{N-1} = 2^{N-1}(-2 + 1) = - 2^{N-1}
$$
und wir füllen mit $1$--en auf. Insgesamt erhalten wir also
$$x_{N+1} = \begin{cases}
(0,a_{N-1}, \dots, a_0)_{Z}& : a_{N-1} = 0\\
(1, a_{N-1}, \dots, a_0)_{Z}& : a_{N-1} = 1.
\end{cases} $$
